華盛頓郵報作家憂抗爭變阿拉伯之春 紐約時報作家倡"831袋住先"

華郵作者憂抗爭變阿拉伯之春

《紐約時報》專欄作家湯馬斯佛里曼發表評論文章，認為沒有任何運動能夠百分百達到目標。

【本報訊】持續逾三個月的反送中抗爭遍地開花，然而美國兩大報章評論不約而同認為，逆權運動無大台領袖與政府商討妥協，可能成為失敗的社交媒體革命，甚至步上「阿拉伯之春」革命不愉快結局後塵。

《紐時》專欄：港人當日應袋住先

《紐約時報》著名專欄作家湯馬斯佛里曼（Thomas L. Friedman）認為，香港這三個月的抗爭展現人類即使面對強大的專制體制，仍無法撲滅對自由的追求，但社交媒體年代人人皆領袖，即使能短時間內動員多人上街，但無大台難授權提出有理據的訴求，他認為更重要是適當時妥協。

他又提到五年前政改人大「8.31決定」，認為「袋住先」並非一個差的妥協，因即使北京控制入閘人選，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人，若港人當日「袋住先」，今日就會有更大優勢要求實現全面普選。他認為沒有任何運動能夠百分百達到目標，尤其是在香港，指現實少有「完美」這個選項，面對北京政權，「更好」才是好事。

《華盛頓郵報》專欄作家伊格納茲（David Ignatius）則認為逆權運動無領袖，香港可能會跟阿拉伯之春有相似的不愉快結局。他認為香港僵局岌岌可危，港府每星期激起對立，北京感沮喪但似乎不想軍事干預，示威者獲廣泛支持但無可創造勝利的領袖。有香港高官跟他說過，想與年輕示威者談判，但在這種無大台的互聯網運動中找不到他們，形容逆權運動前路已變暗。

■記者廖栩君

關你叉事

on9. 果時袋左,你估依加仲有撚得揀咩.

乜撚野記者. 咁撚蠢.

條友啱啱先幫尉為洗白

下 係唔係無人話佢知柒婆吹水?

佢係咩背景？ 屈作家之類？

同中共袋住先會有好結果咩?烏坎村有辦你睇啦

BTW

政府又借減碳排放為名，話要向中國買電
「長遠減碳策略公眾參與」詻詢聽日截止
快啲將你既意見SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

收左錢架?

袋住先 = 其中一個 bad End

又黎依招
放風睇大家反應
如果反應ok就搞假普選
分化淺黃同深黃
但大家都知道連深藍既都無資格選

其實佢係外國個朵已經臭晒

8.31袋住先都講得出

如果當日831袋住先，

今日邊有可能美國立人權法？？

白痴，美國會話：你都有一人一票啦，立乜啫

兩個都戇鳩鳩
袋住先果個唔洗講
washington post果個都係
香港高官而家邊個仲有政治能量，竟然信佢地講嘅野

嘩
離地到登陸月球咁滯

See this for rebuttal:

若我們接受政府的條件，

外國立場飄忽經常轉變
聯署左既人有無感覺受騙

逆權運動無領袖，香港可能會跟阿拉伯之春有相似的不愉快結局
攬炒派或成最大贏家

收皮啦鬼佬五毛
我叫你831落太子站搭地鐵
你晨早就俾大陸武警同香港公安扑撚死Q左啦仆街

屈穎妍d friend

5大訴求, 缺一不可

五大訴求已經好撚適當，真係要求唔止咁少

袋住先有撚用咩....
我成日話，屌你老母，你北京出來講一句，長毛，飯民，本土都有權入閘的，我支持袋住先，你夠唔夠膽講？

戇鳩,首先候選人一撚定都係建制派嘅人,到有左所謂831版本嘅雙普選,到時連薯片呢類所謂開明建制派嘅人都唔會有得揀,全部都只會係葉劉林鄭之流,仲要一人一票增加佢嘅認受性?到時佢一邊玩催淚彈布袋彈放題,一邊同你講我係民意授權一人一票選出黎架,仲唔撚激死人咩
NYT條撚樣都弱智

想袋都冇得你袋
投共派要等埋發叔

閪人真係閪人
收左中共幾多錢呀出篇咁野？

佢係咪盲㗎? 之前DQ呢個DQ嗰個佢睇唔到??
袋住先? 佢哋DQ完俾你一人一票選都要受??

好啊，你過黎俾我打一鑊甘先，起碼打到你八級傷殘，保證唔打死你，唔駛怕喎，之後賠返5毛過你補償，你肯袋住先，我哋咪袋住先囉

等你啊

無錯，政治本身就係妥協既藝術

但屌你老母我哋有爭取乜撚呀傻閪? HEA鳩你香港都唔係呀，咁都妥協就不如攬炒大家一齊好撚閪算啦

我袋你老母咩

我地袋左d咩

呢兩條友真係天真

乜智障都可以做作家咩?

0.5入袋

條友真係唔識架啊

袋住先難聽過粗口

想與示威者談判？

上連登咪得law

根本就係唔想傾

831袋住先？咪就係屎同尿㨂一樣law

死去的朋友不會原諒我們！

屌 係袋住先上次就袋左啦
講野都冇logic 嘅

始祖外國人唔知咁多，佢唔係比火燒得最勁個班人。

袋乜撚野 我地爭取到d咩？
清算啊 釋放義士啊

On9
咁我地抗爭咁耐托7
一係攬炒一係真普選
唔獨立已經好撚妥協

冇大台，但有共識。

五大訴求，缺一不可。

鬼佬冇永不超生概念

扮到好似好熟識支那咁

真係熟既, 就知當初袋住先,
而家既打壓就更大,
支那個陣時就可以大大聲話呢個係民選出黎既領袖, 有民意授權,
係代表大部份香港人,
然後更加打壓我地呢"一小撮人"

袋住就無架啦

On Lun 9政府根本無諗過妥協

無知真係可怕

噁心

篇嘢俾其他好多人屌啦，都唔係呢到咁簡單

六國論

袋撚住先啦 秦國咪唔搞鳩我地

stupid

八成應該收咗支共錢，叫美國政府查下

NYT佢篇專欄果D comments都係屌緊佢冇腦 廢points

全部都有權入閘。不過無能力入閘

學侵侵
對付支那要漫天開價先

應該係。垃圾共諜

吓？建制都冇投票，我點袋住先？

831可以做為討論的起點
之後調整提名門檻 (例600>300)

但港共需要重啟政改係一定

佢公開出聲話呢班人都可以被提名，選完唔撚會反口的話，我信佢。

yes 其實根本就係共諜

垃圾風向文
2019重叫人袋住先
你不如叫香港人訓住棺材先, 還念遲早都死!

信共產黨

唔知收左幾多錢

遇到挑釁打人記得大嗌
「以武制暴」、「止暴制亂」、「跟機打波」、「Defend ourselves」

說三道四 外國勢力

WP's Column - Are Hong Kong’s protesters headed toward an Arab Spring ending?

要袋5年前做咩唔袋

個作家乜水黎
唔了解局勢咪鳩噏啦⋯⋯

831袋左先而家上場一樣係林病之流
你肯爭取更民主老共點會俾你入閘？

We shall never surrender
妥協都要睇對手
納粹既話 不了 真心不了

個作者就係話"當年應該袋"

袋你老母

關乜事外國係民主社會 唔同人自然有唔同方向同意見
唔通話個作家代表到美國政府咩

袋住先死傷咗咁多人，袋撚咗我唔會原諒到香港人

用阿拉伯之春比？美國有冇阿拉伯人主民權法？

又失敗主義，收皮啦揾人起佢2個共狗底

如果當年袋住先, 得林奠同689俾香港人揀, 最後多數會揀返林奠出嚟
咁呢幾個月佢做嘅事, 只會變咗有所謂嘅民意授權, 更難有充份抗爭理據

// 因即使北京控制入閘人選，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人 //
係一堆爛橙入面，揀到既好有可能係爛得最少既橙，香港人應該照食

我俾條撚你含好無
流左咁多血 袋住先？

白左好撚天真

議員dq得
特首一樣得
袋你老母咩

中共比左幾錢比佢

White 50 cents army

可以被提名唔等於可以拎到足夠提名

個831設計係令到只有chinazi鐘意既人拎到足夠提名，其他人

條友唔單止唔熟香港 直程係戇撚鳩
當日猶太人亦同希特拉妥協啦
最後點呀？中國共產黨比納粹更邪惡啦
仲叫我哋去談判？吳志森之流都唔敢講啦

屌你，唔撚識就咪撚講咁多啦，接受咗831我地仲行到出嚟?正宗話你戇鳩怕你嬲

Note with thanks. 外媒中文網多數由中國/親中人士把持，當係海外版賣港01就得

將冇大台呢個贏緊嘅原因睇做輸嘅先兆 Ignatius對香港知識好極有限喎

831有恐襲，咁都袋住先？911你唔寫編文叫美國人袋住先唔好攪拉登？

廿幾年來香港人對中國處處容忍, 但有邊一次香港人贏過？ 最多只係拒絕實施/推遲某d 政治任務, 根本中國就唔會同你妥協, 既然用左廿幾年軟既唔得, 就要用硬, 對中國企硬, 你夠膽既就用硬大家一齊攬炒, 最多一拍兩散.

呢一點就係點解咁多人會擁護攬炒. 攬炒唔係主動要將和氏璧打碎, 而係將打碎和氏璧視為一種視死如歸既精神(唔係真死, 對香港黎講經濟爆破都係同死同一意義), 用攬炒既精神去同上面既人講, "你班仆街都惡得耐, 你唔達到要求既我地就用你玩落去"

正正就係呢種精神, 香港人從來未試過, 當然可能乜都無, 但亦有可能爭取到最大成果.

有香港高官跟他說過，想與年輕示威者談判，但在這種無大台的互聯網運動中找不到他們，形容逆權運動前路已變暗。

>>>咁你都個所謂高官，你咪拆自己招牌囉

個外國作者既思路就係:
若當年肯袋831
今年未必需要流血

袋你老母西

真係on9先講得出

on9.

你係咪覺得外國人其實係得一個個體

Google 下nyt 個個Thomas L. Friedman
Cnbc有寫原來佢對trump係話he never thought a tariff strategy was the right move
好明顯條友一直都係暗地親共扮中立，依家親到出面，白五毛

係講2014年o個時應該袋

呢啲咁無知既鬼佬識撚咩
黎香港屌賓賓雞屌港女就識

個記者袋咗幾錢，奶得咁開心

袋你老母 就係好彩當年無袋住先
宜家先有得搞落去

Wiki寫
In September 2009, Friedman wrote an article praising China's one-party autocracy, saying that it was "led by a reasonably enlightened group of people"

Nyt條撚樣09年已經開始奶共

當年袋住先咪又係會比三個777你揀
之後出現類似反送中嘅運動又會話係民選喎
最後spin到香港人好貪心

袋你老母 叉雞飯呀

幫屎為洗白
不如推佢上Solomon yue到？

死去的手足是不會原諒我們的

不過感覺Ignatius 個篇都其實對個運動都係比較關心，唔同NYT個篇

一個讚中共極權嘅評論員，根本就係共碟，影響美國國家安全

Socialist, leftists, liberal intellectuals...

Nyt個條友d文一直都係幫中共洗白

樓主到底係黑警，定係忘記咗五年前被林奠冼過一鑊嘅教訓!??

佢轉載渣

唔好啦
Thomas Friedman
名記者+篇文係01嗰種陰啲陰啲洗白
冇可能制裁
仲俾人屌香港人反言論自由

本身我仲覺得佢唔熟香港政治，直到望到最後一句.....

有香港高官跟他說過，想與年輕示威者談判，但在這種無大台的互聯網運動中找不到他們，形容逆權運動前路已變暗

露曬底喇

袋佢老母
談佢老母

如果831袋撚左，入到閘既都係親共派。
最後個特首就會話自己有民意授權乜乜柒柒
贊成831既，唔係on9就係笨柒。

同中共妥協
瞓撚醒未

生果報o既新聞喎

同埋要知道外國媒體鬼佬點諗都好重要

袋你老母
又唔係你袋緊係講得口響

香港人袋咗先咗22年啦
收皮啦

同中共講代住先都on 9

無公民提名同政黨提名
即係提名完林鄭同梁振英岀來
然後叫我一人一票選佢地
真係你同我揀埋佢喇

名記者奶共
一定要有反對聲音對付佢唔比佢聲勢壯大

袋你老母
當年袋左今日比人溫水煮撚死左啦

即使北京控制入閘人選，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人
你都知北京控制左邊個侯選人 仲點可能有得比香港人揀
選出黎既人仲可以話自己係普選出黎民意所歸
根本唔洗傾 5年前已經係一個警號 政府唔理以為自己贏左
到2016選舉仲要DQ民選議員無視選票
民間既聲音帶唔到入議會係由政府你地造成
今時今日仲有邊個信中共港共?

人地金正恩都係一人一票投出黎，佢唔出post話人地民主?

袋撚左先你估佢仲會唔會比真普選你？

可以批評番佢
但佢遠遠未到要制裁既程度

寫THE WORLD IS FLAT嘅人

弱智都知唔可能
得一個人入閘可能性仲大

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

你今日想袋住先, 後日就準備做新彊人, 永世受到監控控制

如果袋住先 我地2014就已經袋左
佢哋根本就唔明 一但妥協 佢就唔會俾你原本應該得到嘅嘢

唔洗制裁，爆佢個底等佢露底就掂

共碟

睇清楚bro唔係NTY黎

句野唔怪得咁撚熟口面......

兩個多月來，香港《逃犯條例》修訂引起的風波一直未能平息，西方國家也對香港局勢極為關注，英美等國眾多政治人物紛紛發聲。

復旦大學中國研究院院長張維為近日在接受央視《熱評》採訪時將相關的情況和「阿拉伯之春」及烏克蘭2013年至2014年間的示威運動相提並論，他稱，「『顏色革命』都是這個套路」，但放之香港，「一定不會成功」。

復旦大學中國研究院院長張維為。（網絡圖片）
復旦大學中國研究院院長張維為。（網絡圖片）

張維為接受採訪稱：「美國有一些特別的勢力，叫deep state，可譯成「『深層的國家』，包括美國的華爾街、民主基金會、中央情報局等等，常年佈線佈局來搞亂和西方體制不一樣的國家」。

張維為說，這些勢力，「通過互聯網、通過各種各樣的培訓計畫影響年輕人，通過獎學金培養各種各樣的學者，鼓勵以所謂民主名義的非暴力運動，結果造成了阿拉伯世界的政權更迭」。

然而，「阿拉伯之春」很快就變成「阿拉伯之冬」，究其原因，「我基本判斷就是我們講的水土不服，西方的這個民主制度，到非西方世界，一定是要造成很多麻煩。」

烏克蘭2013年至2014年間的示威活動最終導致了政權更迭。（網絡圖片）
烏克蘭2013年至2014年間的示威活動最終導致了政權更迭。（網絡圖片）

張維為稱，香港不會出現阿拉伯之春情況。他稱，2014年佔中時，他就判斷這是「錯誤的時間，錯誤的地點，錯誤的運動」，失敗的概率100%，因為香港人「最關心的是民生問題、就業問題、住房問題等等」。他又說，香港和阿拉伯國家「不大可比，最關鍵就是他怎麼搞都可以，但不可能成功。因為強大的中華人民共和國在這裡」。

在近期的示威中，有的示威者展示美國、英國旗幟，亦出現了侮辱國旗國徽的舉動。對此，張維為稱，這說明「就是這個運動是有他們（英美）支持，拿著英國人、美國人的錢」。他還稱，烏克蘭「顏色革命」爆發時，基輔示威者也舉著歐盟的旗幟、美國的旗幟、英國的旗幟，「背後就是這些國家資助的組織，拿著人家錢舉人家的旗幟，喊人家的口號就是這樣」。

他稱，西方控制了主流媒體，堅稱運動式自發的，「這是顏色革命的一個套路，他一定要強調這東西都是你們內部的矛盾，跟我沒有關係」。

《逃犯條例》修訂引發的風波已經持續兩個多月。（曾雪雯攝）
《逃犯條例》修訂引發的風波已經持續兩個多月。（曾雪雯攝）

稱佩洛西、蓬佩奧等人「不擔心選票」

張維為又稱，香港出現亂局一個重要原因是美國直接干預，他稱特朗普「現在就害怕這個，股市一跌他選票就會受影響，他考慮2020年的選舉」，他又指特朗普認為香港「是中美貿易談判中美國的又一張牌，可以對中國適當施加壓力的」。

不過，早前特朗普曾說香港是「中國的事情」。對此，張維為又稱，美國有兩種不同的力量，特朗普關心2020年的選舉，而佩洛西、蓬佩奧等人，「不擔心選票」。

OnL79含賓洲啦dnlm 袋住先

中共養埋啲鬼佬打手全面進場

林鄭vs689

Sorry, there is no compromise in freedom.

America have always been compromising with China.

What did you guys gain from that ?

Five demands, not one less

If we burn, they burn with us.

佢真係唔識個喎

個記者生活係自由世界
人命貴過一切嘅世界當然以為重有得傾

叫佢黎住反幾年就知
係共產黨手中，佢應承左比你嘅野只會越收越小，袋住先=已經係個頂，無可能再拎到多d

文宣巴一齊爆佢個底，露撚唒出黎

條友真係唔撚識架喎

原來呢期吹嘅風向係「袋住先」
尋日有篇轉自中國嘅, 明面扮支持,仲想叫香港向中國輸出革命, 暗地裡其實係維穩嘅文章
又係有一點叫人「袋住先」
袋你老母, 今日袋住先, 香港咁係先

佢早年D作品我都欣賞，但近年就冇新意，抽水多。

收皮啦，袋得落先得架~

香港人投降 永遠都台唔起頭
黑警 竟然可以無事

條傻閪真係完全唔了解中共

果年如果袋撚左，今日全港都溫水煮熟哂啦

收皮啦
家陣未試過袋住先咩
咁撚多嘢袋左咁撚多年有後果又唔見你攞出黎講

所有中文網都紅底晒啦
BBC 已經係好例子

袋咩柒
有咩袋左

先唔講共產黨你都好信傻的嗎
依家嚟講有閪用咩

NYT專欄作家喺NYT中文網發表嘅文章喎🤔

邊個寫嘅 我屌你老母

佢指袋「撤回」?

犧牲左咁多手足爭取返5年前自己推翻既袋住先？ 你咪咁撚痴線啦

無大台難授權提出有理據的訴求
>>已經有五大訴求，冇人反對呢五大訴求喎

接受左831，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人
>> 就算佢係香港人選出黎既，佢當選之後反轉豬肚唔認人，唔履行競爭承諾，香港人有冇佢乎先？
中共會講：拿，個特首係香港人自己選架，香港人選左個仆街中央都冇辦法，而將自己既責任推得一乾二淨
再者，彈劾特首既權力係立法會度，立法會本身都有大部份議員唔係經由民選既功能組別議員，姐係彈劾議案係根本冇辦法發揮佢既功用
中共一開始就唔應該限制候選人，呢個唔係合法既民主普選

面對北京政權，「更好」才是好事。
>> 咁樣同二戰前綏靖政策冇分別，妥協=助長chinazi

北京感沮喪但似乎不想軍事干預
>> 通晒天喇，中國好想出解放軍，但係美國唔俾炸，如果唔係點會叫楊潔篪飛去美國同pompeo 見面

有香港高官跟他說過，想與年輕示威者談判，但在這種無大台的互聯網運動中找不到他們，形容逆權運動前路已變暗。
>> 陳雲都講過，同香港政府對話=賦予香港政府管治合法性，依家就係唔承認香港政府係香港合法既政府，因為佢冇經過民選結果生產出黎既政府

似係試水溫文多d

袋完就會話
依家證明民主是失敗的

wtf

佢支持meritocracy 都仲講得去
但中共邊位黨員係enlightened people 呀？
刁大小學畢業
佢地連enlightenment 都唔撚識啦

作者意思係話:
5年前肯袋
今年就唔會有咁多犧牲

政府完全無回應普選訴求，袋住空氣先？

我都正想講。同佢喺Washington 好有頭面，上MSNBC(親民主黨)講野好有料。呢篇文章話香港形勢危急，可以令D議員冇咁 hea ，正 !

原文

exactly

關樓主乜事？衹係分享資訊。

佢二千年左右叫做早解讀全球化上位

之後食老本

乜叫做言論自由呀？On9

on9

唔係，佢近年寫抽水文。

On9，對家係共產黨。你叫人點信先

言 論 自 由

Friedman根本奶共奶到仆街
要爆佢個底比全世界知，咪撚比佢代表到西方主流

袋你條毛！
五大訴求咋。
你老味！

依家條友奶共想扮主流仲言乜嘢自由？我地係弱勢呀，又用言論自由呢招打壓弱勢
你咁講所有親共嘅都有言論自由，美國唔洗制裁佢地啦
班狗叫你曱甴又言論自由？
收皮啦左膠

笑左
諗起小丸子有類似既gag

條友瞓左幾耐

好想屌鳩佢

果本已經退步，佢最好果本書叫 From Beirut to Jerusalem 。但之後就一直都寫唔出有創意或深度嘅。

袋袋袋，袋你老母，講到咁撚樣，你唔撚去新疆集中營過埋下半世

係人都知同共產党妥協等於死路一條

where

cls

佢想你死咪咁講

唔撚識時事政治就收收嗲啦

推，一齊望下nyt個評論員個底，十年前開始奶共
紅撚到環球時報個胡總篇咁呀吊

佢近年都冇乜人理佢，D文章交貨性質多，使乜理佢？你攻擊傳媒言論自由，就俾人話違反運動精神，仲增加佢知名度未益左佢？

831 係建制想袋但等埋發叔搞到無袋到
關人撚事

當日袋咗嘅話
而家啲廢中廢老就會話中央都畀咗普選你啦
你班廢青仲搞搞震做咩？

Thomas L. Friedman 係著名全球化議題作家，著有世界是平的、世界又熱又平又擠、謝謝你遲到了等全球暢銷書，得過三次普立茲獎。

其實文章主軸無問題，但結論太膠，明顯對香港普選議題一無所知。

條友真係唔識架喎

寫得岀地球係平都知唔撚洗睇落去

有大台就死得仲快，你第一日識共產黨？

袋你老母
光復香港，時代革命
寧化飛灰，莫作浮塵

依家係要標籤佢做奶共
冇壓制佢冇得出文，都叫打壓言論自由？
佢有權講，我有權批評佢，自由世界幾時唔可以做critics?

人地外國人一早有公開吊佢
Matt Lewis who wrote, "Friedman's apparent wish for a 'benign' dictator is utopian, inasmuch as it ignores Lord Acton's warning that 'absolute power corrupts absolutely.

外國人吊得佢，我就唔得，真係好自由呀

如果上次袋左就唔會有今次呢個大改變
就算結果係點今次反送中已經徹底改變左香港呢一代

要袋一早袋左啦 駛撚依家搞到損手爛腳先話袋？on9999

當日袋住先

今日林鄭就由777變成「大家一人一票選出嚟咖」（可能唔係佢當選，不過選到邊到相信都一樣

又係“袋住先"，聽左好多年喇

咪搞笑啦..睇下澳門個選舉就知袋住先有咩下場

佢哋嘅袋住先係覺得真係有嘢落袋
但中共嘅袋住先.... 你睇下WTO果堆承諾

對支共絕不能妥協 即死！

可以批評，但先前有人話起佢底，制裁，我就覺得多餘。天下間有咁多人寫野，你知得幾個？起得幾個？時間咁用最有效？

講完。你自己諗啦。

佢唔明白中共係反人性

我相信兩份報章同兩位專欄作家應該係從佢地既角度黎睇呢場示威，唔同意佢地既結論但個理據好值得大家思考。

「但無大台難授權提出有理據的訴求，他認為更重要是適當時妥協。」

回應：我地既大台一直都係到，大台就係香港人，有理據既訴求就係五大訴求。對共產黨，妥協並唔會帶來勝利。「求其上者得其中；求其中者得其下；求其下者無所得。」

「他認為沒有任何運動能夠百分百達到目標，尤其是在香港，指現實少有「完美」這個選項，面對北京政權，「更好」才是好事。」

回應：五大訴求係我地既底線而唔係所謂既「完美」。

「逆權運動無領袖，香港可能會跟阿拉伯之春有相似的不愉快結局。」

回應：呢一點其實有警醒作用，但個人認為香港同阿拉伯地區既分別在於宗教係香港社會既地位冇阿拉伯地區咁高，加上代議政制一路存在，政黨亦相對成熟，行民主政制既可行性絕對比阿拉伯地區高。加上阿拉伯之春爭取既成果好多時都係政權既所謂承諾「還政於民」，最終呢D承諾一個個被違背，就算實行到民主選舉但制度上冇有效可監測政權既機制亦令到新政權上台後重回專政之路。如果香港有真普選，我深信香港人係有呢個智慧去繼續監測政權，唔會容許專政重臨，係呢方面我係持樂觀態度。

「有香港高官跟他說過，想與年輕示威者談判，但在這種無大台的互聯網運動中找不到他們，形容逆權運動前路已變暗。」

回應：香港高官(柒婆)一直都想談判架啦，佢既所謂談判咪就係自說先話再BAM鳩晒你D野。14年中過一次招仲想19年中多次? 無大台絕對唔會係我地既弱點，大台就係香港人，要回應就直接同香港人回應! 從來我地呢種完全劣勢既示威對專權政府根本不痛不癢，佢要止暴制亂黎多次64大陸冇一個人敢出一句聲，點解唔敢做係因為佢唔夠膽玉石俱焚，佢唔夠膽同美國正面開拖，所以對我地黎講，短期既前路確實愈來愈暗，因為當美國條法案一過左，大陸首先會做既唔係即時收皮，而係諗住反正都過左更唔會同香港人留手，所以我預期過左法案短期會令香港更壞，但長期落去出現攬炒，先破而後立既時候就係我地黎明來到既時候。

921沙田戒嚴

當年袋左 可能流得仲多

收左中共錢

袋你老母啊收皮啦

嗱，真想嘅話，就俾心機寫返 letters to editor 去正式回應，寫得好有機會正式見報，咁就有建設性。等如免費廣告呀！

但唔係去吊人，起人底。對事不對人。

點解中共唔袋住香港人既真普選先? 先再諗辦法推佢想要既人做特首

要我地袋住佢地個假普選先?要我地再做野拎真普選。

咁既logic 係反應作者覺得政府做好事係恩賜。乜佢做對香港人有利既野唔係應該架咩?

就算有真普選, 都會選到個危害社會利益嘅領袖
你睇鳥克蘭個總統都係選出嚟, (當然個選舉都係俾人做手腳)
佢仆街到連換屆都等唔到要搞到流血革命
鳥克蘭人咪仲貪心

當年袋左而家已經係香港市

夠疆咪屠城囉
做一個人死好過做一世農場豬，最後咪又係比人宰黎食

廢話連篇

寫得出依種嘢 證明佢係幾唔了解支那人同支共性格

阿拉伯之春同香港嘅分別在於個國際地位
起碼美國唔會立條阿拉伯民主法
社會上面阿拉伯社會同香港西化社會好大唔同
加上香港怕攬炒，阿拉伯唔怕，最後唔少國家堅攬炒左

不過我同意立左法短期仲更恐怖，反正爛仔發惡，咁就更岩，浴火重生

尼班左膠， 仲係用50 年前的美國意維睇中國。

你QUOTE我但唔係回應我啲野做乜鳩? 我又冇話要起人底，又冇話要屌人

袋住先?咁點同死左的人交代

即使北京控制入閘人選，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人

佢係真心膠定智障?

戇撚鳩

完全唔理解香港局勢

袋左即係「有普選有民主」

到時仲點叫外國幫呀？

哦，我 quote 你係因為你俾心機寫左D有實在意見、分析、有用嘅野，可考慮去信報紙。如果誤會唔好意思。

假民主袋佢老母
人權倒退就係多得呢d垃圾

你睇澳門咩柒都袋住先
袋到而家成班變左白痴，係廣場默站都唔撚敢

多謝唒你班左膠抽後腿
見你有留意開佢，咁佢讚中共極權你一早就知啦

起佢底，爆佢過往嘅親共言論係完全冇問題
仲咁有底線對事不對人，咁所有狗隻都唔洗起啦
見你咁有底線真係唔知好笑定好嬲，仲紅字對事不對人，好有道德呀，不過你要對付嘅係共產黨呀伯伯

定係你暗地裡根本支持佢呀

然後仲要俾人話 你自己揀嫁

當日代撚咗
我依家比人剃光頭用普通話講緊我愛中國啦
你估你仲黎到香港做訪問

cco had paid a lot in international media to write for them, if u see some article not logical, u wll know why

on撚9

個作家瞓咗5年

Nyt條撚樣Thomas Friedman本書係中國好好賣，大家知咩事啦

Wiki話Friedman's work is popular in China. His book The World is Flat was a bestseller in the country

我有留意開佢，但以前多D，近年少睇，因為冇料。所以而家(即今日)知佢奶共一D唔出奇，但佢寫好多 topic ，近年寫乜我都冇理。

認為沒有任何運動能夠百分百達到目標

我凖備左寫歷史
你呢？

鬼唔知
當年肯袋831
早就變左澳門一國一制啦
連流血機會都無
直接送左中

袋你老母收咗幾錢呀
咁多人受傷你話袋就袋呀

中共設計比你嘅制度又點會有優勢呀戇鳩
跟佢遊戲規則玩死撚得

DQ一案 更加證實到831係假普選 一班冇腦藍絲會話已經有選舉權了
重點係點樣激起更大的民憤 令市民反政府爭取更大權益

有高官想對話？影都唔見喎
五大訴求講得好清楚，冇咩需要傾

原來係佢... 世界是平的 作者

bye

俾你舊屎
你會袋住先？

因即使北京控制入閘人選，勝選的很可能是承諾港人最多民主權利的候選人

一睇就知外行人唔撚識野啦

點樣袋住先啊，你地都唔會支那喇，究竟你係太天真定係共匪啊

還會相信中共承諾，沒看新聞嗎？

內容上有少少建議
加上呢句
"本人反對向中國內地購買電力"

呢個係重點
希望手足諗諗佢

老一輩始終相信政治談判係妥協既藝術

跟佢個831, 咪俾梁振英同何君堯你投囉

就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此本人反對進一向中國買電，反對更緊密的區域合作。香港應盡量以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

咁樣好唔好啲

On9 有大台既死左十世啦 冇咩關係既黃之鋒都係咁俾人拉 到時成班黑社會同黑警都去掃場

袋佢老母

贏唔到就攬炒
睇下你痛d定我痛d

仲未計無敵既dq

On9

Thomas Friedman一向都垃圾
係美國都好多人唔鐘意佢
當初就係佢不斷做打手提倡全球化外判去中国印度

NYT篇文喺Twitter 畀人屌到飛起，話個作者lazy，無做research and misinformed

對住中共冇得咁天真

叫佢用隻屎眼睇清楚先講啦。btw,英文點講？

條友唔撚識個喎
共產黨黎架dllm，無底線架
袋住先？onL9
以死相搏啊，唔係共產黨死就我亡啊！

袋你老母呀 共諜